參選港大學生會落敗 鄭鎮熙出席中聯辦五四座談：夢想融入國家發展大局

背景圖片來源：線報片段截圖
年初組成內閣「蒼傲」參選港大學生會會長但最終落選、曾否認自己政治立場親建制的港大五年級生鄭鎮熙，日前出席中聯辦、香港青年聯會等舉辦的「紀念五四 100 周年暨學習習近平總書記在紀念五四運動 100 周年大會上的重要講話」座談會，發表「學習感言」，並獲《文匯報》「認證」、全文刊載。鄭鎮熙提到，作為香港學生，亦是「新時代中國青年」，自己的夢想是「融入國家發展大局…為中華民族的偉大復興貢獻自己的一分綿薄之力！ 」

該座談會由中聯辦、香港青年聯會、中企協青委會、等於上周六（5 月 4 日）舉行，由中聯辦控制的《文匯報》今日刊出是香港各界青少年活動委員會執行主席霍啟剛、鄭鎮熙等 5 位青年在座談會上的「學習發言」。

其中鄭鎮熙在發言四度引述習近平在紀念五四運動 100 周年大會上的發言，稱「我要向無數為中華崛起而貢獻力量的先輩、前輩們致敬！」又談到自己曾在北京實習 3 個月，「真實感受到內地現在高速發展的步伐…我的心深受震撼。」

鄭在發言中又認為，香港發展和國家命運「緊緊聯繫在一起」，「大灣區倡議的產業鏈整合，讓香港青年不再受到金融中心的限制，可以在那實現夢想。」他形容時代給予這一代年輕人的使命，「就是把我們的夢想融入國家發展大局，成為奔赴『理想戰場』上一名永不懈怠、永不言敗的戰士，為中華民族的偉大復興貢獻自己的一分綿薄之力！」

鄭鎮熙為港大統計學系五年級生，今年初曾組成內閣「蒼傲」，以候選會長身分參與港大學生會選舉，期間多番言論備受爭議。例如當時他在接受港大校園電視訪問時，表明政府有足夠理據 DQ 立法會議員，又不質疑政府取締香港民族黨，甚至引述報道指控旺角騷亂有黑社會介入。種種言論令學生質疑内閣「親中」，甚至認為鄭鎮熙是助中共滲透港大的「鬼」。

當時在諮詢大會上，港大學生要求「蒼傲」解釋是否有人撮合他們組閣，鄭鎮熙拒絕披露。鄭又否認自己親建制，被要求選一政黨代表其政治光譜時，鄭鎮熙先說「民主派」，再說「民主黨」。「蒼傲」三名候選閣員最終在港大學生會選舉中以逾八成的反對票，大比數落敗。其中鄭鎮熙獲 427 張贊成票、4785 張反對票。

識玩, 鋪定路入ao
第時賺夠就移民

呢隻鬼真係太明顯，唔夠幾個月已經露曬底
亦證明大家眼睛雪亮

證明踢走佢係正確的

支那條船就黎沉仲痴埋去
全球都蘊釀緊排支
係港大讀屎片嘅

何志平美國香港特工單野就話緊俾你排香港人聽，要歸邊就快啦。企錯位咩下場就貴客自理

大學都未讀完就有愛支病

根本係支共扶植嘅牲畜